<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on LeeReindeer&#39;s blog</title>
    <link>https://leer.moe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on LeeReindeer&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Dec 2018 16:31:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leer.moe/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年</title>
      <link>https://leer.moe/2018/12/10/2018%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2018/12/10/2018%E5%B9%B4/</guid>
      <description>2018 年
1月的时候还是大二上学期，紧张的考试周。也是1月，还记得当时QQ飞车的手游刚出来；也在1月，我恋爱了，紧张感动还是憧憬？因为是异地恋之后，我们都是每两个月见一次，就和以前一样，我和郭和好如初，亦或是重新开始，不过这些都不重要了。
我们都变得比曾经成熟，但你还是没长高嘛。曾经不成熟的恋情，算是少年时期的骚动吧。现在我所期待的恋情应该是，希望对方变得优秀，我们两个人有自己的私人空间，互相满足，一起进步。不过这些都是教条，恋爱应是自由的，只要在一起开心就好了。
2月，寒假，在家学习 Kotlin。Parallel memo 大概是学习 Kotlin 之后的第一个作品？顺便因为不知名的冲动，也熟悉了一下日语的五十音。
3月，然后下学期我就选了留学日本这门选修课，不过教的内容也就那样，五十音和一些简单的句子而已（
4月到6月，和平常一样的度过。这学期挺多专业课，曾经我以为懂了如何应用就是计算机专业了，那样还有啥还学的。这学期的计算机网络，似乎让我意识到自己的想法很愚蠢。虽然可能这些原理工作应用的时候用不到，但是对于深入理解计算机，成为大神的话，这些原理都是必须的。同时还会叹服前人设计的巧妙，更加感觉到自己的渺小。
这个过程中，我想要以国外大学的要求来要求自己，读英文原文，听国外名校的课。看了普林斯顿大学的算法课，分为两个部分，同时每一周都是编码作业。第一部分，已经全部做完了。第二部分，卡在一个地方，然后就鸽了。计算机网络方面，自己做了个 sniffer 和 SOCKS5 代理。然后一学期就过去了，一学期没有碰Android。
7，8月，暑假开始。从8月10号之后，我开始生病住院了。暑假过得并不开心。
9月，大三上新学期。15号，是郭的生日。之前一直纠结买什么礼物好呢，不过我发现郭还挺喜欢换耳钉的，于是就买了一盒耳钉作为礼物了，我自己也挺喜欢那个包装的，哈哈。
这学期的课，计算机系统的老师讲得还不错。不过很让人吃惊的是，计算机系统没有实验课？？？这怕不是中国做不出来成功的操作系统的原因吧。但是，我是不满足于学校的教学的，于是买了英文版的 CSAPP，决定啃下来。至于其他的课，我就呵呵了。计算机组成原理念PPT，书上的内容是上世纪的吧，经过那么多次修订还有错别字？实验课就是打字练习？软件工程老师，上课大概只是为了吹嘘自己吧，冠以让我们见见世面的理由，还想做培训？然后软件工程的考试也是醉了，我怎么觉得是在考政治，背背背的都是概念，书上划了一大堆，都是中国式教育的屁话。算法课还行，听得还算认真。但是听得似懂非懂的，前几次课还去把课上的题目都敲了代码。之后就凉了，主要觉得我自己目前的重点不在这。
12月，还没过去。挺刺激的，人生真是一波三折。和之前一样，我和郭，12月终于又要见面了。义乌竟然比舟山冷。8号去的义乌，没想到下雪啦。本来打算9号下午回来，结果道路结冰回不去了。打电话给郭说我还要住一晚，还有点小激动，又可以和你多待一晚上了。9号清晨，我们早早就起来了，结果打不到车，最后终于坐上了，但是已经过了时间了。我是想着去客运中心退票的，结果那班车也迟到了，差不多8.20才来。在我发现它也迟到之前，我已经买好了下一班车的车票，只能退了（买来127，退来只有106）。想想都觉得刺激，下雪高速封路。我迟到了，车也迟到了。
这次郭和我见面，郭把她的第一次给了我。你说你不再是处女了。不过，我也不是处男了，本来还想留到新婚之夜的，然后我们都想尝试一下（。如果我们一直待一起就好了，不过爱爱的时候，让我觉得有点搞笑，有点像连体人？然后郭还一直想尿尿。但是郭说了她只有痛感，看到郭哭了，我的欲望一下子就没了（果然是不忍心吗，还是。
2018，很幸运的和郭和好如初，郭一直很关心我，老是偷偷给我买东西，和郭在一起很幸福，如果就此死去好像也没什么遗憾了吧。郭指出我很多缺点，我也很感谢，会努力改的。下一年，希望郭可以顺利毕业，找个好实习，要开始新的生活了。
技术上，下一年，我还是想多刷刷算法题，主要还是专注C语言和编译原理，还有我的Android也不能落下。大三下还是不打算去实习，可以先做好毕业设计。等到大四就可以无忧的去实习了。多看书，少说话没错的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>