<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>碎碎念 on LeeReindeer&#39;s blog</title>
    <link>https://leer.moe/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
    <description>Recent content in 碎碎念 on LeeReindeer&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Dec 2018 16:31:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leer.moe/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年</title>
      <link>https://leer.moe/2018/12/10/2018/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2018/12/10/2018/</guid>
      <description>2018 年
1月的时候还是大二上学期，紧张的考试周。也是1月，还记得当时QQ飞车的手游刚出来；也在1月，我恋爱了，紧张感动还是憧憬？因为是异地恋之后，我们都是每两个月见一次，就和以前一样，我和郭和好如初，亦或是重新开始，不过这些都不重要了。
我们都变得比曾经成熟，但你还是没长高嘛。曾经不成熟的恋情，算是少年时期的骚动吧。现在我所期待的恋情应该是，希望对方变得优秀，我们两个人有自己的私人空间，互相满足，一起进步。不过这些都是教条，恋爱应是自由的，只要在一起开心就好了。
2月，寒假，在家学习 Kotlin。Parallel memo 大概是学习 Kotlin 之后的第一个作品？顺便因为不知名的冲动，也熟悉了一下日语的五十音。
3月，然后下学期我就选了留学日本这门选修课，不过教的内容也就那样，五十音和一些简单的句子而已（
4月到6月，和平常一样的度过。这学期挺多专业课，曾经我以为懂了如何应用就是计算机专业了，那样还有啥还学的。这学期的计算机网络，似乎让我意识到自己的想法很愚蠢。虽然可能这些原理工作应用的时候用不到，但是对于深入理解计算机，成为大神的话，这些原理都是必须的。同时还会叹服前人设计的巧妙，更加感觉到自己的渺小。
这个过程中，我想要以国外大学的要求来要求自己，读英文原文，听国外名校的课。看了普林斯顿大学的算法课，分为两个部分，同时每一周都是编码作业。第一部分，已经全部做完了。第二部分，卡在一个地方，然后就鸽了。计算机网络方面，自己做了个 sniffer 和 SOCKS5 代理。然后一学期就过去了，一学期没有碰Android。
7，8月，暑假开始。从8月10号之后，我开始生病住院了。暑假过得并不开心。
9月，大三上新学期。15号，是郭的生日。之前一直纠结买什么礼物好呢，不过我发现郭还挺喜欢换耳钉的，于是就买了一盒耳钉作为礼物了，我自己也挺喜欢那个包装的，哈哈。
这学期的课，计算机系统的老师讲得还不错。不过很让人吃惊的是，计算机系统没有实验课？？？这怕不是中国做不出来成功的操作系统的原因吧。但是，我是不满足于学校的教学的，于是买了英文版的 CSAPP，决定啃下来。至于其他的课，我就呵呵了。计算机组成原理念PPT，书上的内容是上世纪的吧，经过那么多次修订还有错别字？实验课就是打字练习？软件工程老师，上课大概只是为了吹嘘自己吧，冠以让我们见见世面的理由，还想做培训？然后软件工程的考试也是醉了，我怎么觉得是在考政治，背背背的都是概念，书上划了一大堆，都是中国式教育的屁话。算法课还行，听得还算认真。但是听得似懂非懂的，前几次课还去把课上的题目都敲了代码。之后就凉了，主要觉得我自己目前的重点不在这。
12月，还没过去。挺刺激的，人生真是一波三折。和之前一样，我和郭，12月终于又要见面了。义乌竟然比舟山冷。8号去的义乌，没想到下雪啦。本来打算9号下午回来，结果道路结冰回不去了。打电话给郭说我还要住一晚，还有点小激动，又可以和你多待一晚上了。9号清晨，我们早早就起来了，结果打不到车，最后终于坐上了，但是已经过了时间了。我是想着去客运中心退票的，结果那班车也迟到了，差不多8.20才来。在我发现它也迟到之前，我已经买好了下一班车的车票，只能退了（买来127，退来只有106）。想想都觉得刺激，下雪高速封路。我迟到了，车也迟到了。
这次郭和我见面，郭把她的第一次给了我。你说你不再是处女了。不过，我也不是处男了，本来还想留到新婚之夜的，然后我们都想尝试一下（。如果我们一直待一起就好了，不过爱爱的时候，让我觉得有点搞笑，有点像连体人？然后郭还一直想尿尿。但是郭说了她只有痛感，看到郭哭了，我的欲望一下子就没了（果然是不忍心吗，还是。
2018，很幸运的和郭和好如初，郭一直很关心我，老是偷偷给我买东西，和郭在一起很幸福，如果就此死去好像也没什么遗憾了吧。郭指出我很多缺点，我也很感谢，会努力改的。下一年，希望郭可以顺利毕业，找个好实习，要开始新的生活了。
技术上，下一年，我还是想多刷刷算法题，主要还是专注C语言和编译原理，还有我的Android也不能落下。大三下还是不打算去实习，可以先做好毕业设计。等到大四就可以无忧的去实习了。多看书，少说话没错的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「只差一个程序员」</title>
      <link>https://leer.moe/2018/05/27/fuck-off/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2018/05/27/fuck-off/</guid>
      <description>跟人聊天，该人懂一点中文，外派几年管理江苏的一家企业，聊着聊着忽然说：“我发现在中国的日常生活里，人们喜欢彼此制造困难让大家日子难过（Die Leute mögen sich gegenseitig das Leben schwer machen.)而这么做通常都没什么理由或好处——这是我特别不能理解的一点。” - 罗开Kai
 事情还得从今年（2018）的 4 月 10 号开始，大概就是同学觉得我会 “做网站”，就把我的联系方式给 F 了。F 开始的时候倒是很客气的，现在看来都是假惺惺。
最开始，F 这样问我：“你好，同学，我们这边需要一个会数据库或者网页制作的同学，希望加入我们的公司，这个团队也可以做到毕业以后。我们现在主要做的是人工穿戴智能，你在这边，主要做的就是制作相应的网页或者建立数据库，这样的。酬劳一类的，我们可以见面聊一下”。我就以为他是需要一个管理数据库的 DBA，就说我会数据库，网站只会一点。
4 月 10 号晚上，见面的时候，我话比较少，但是 F 给我的感觉还是不错的，当时很热情。期间不时给我画大饼，说他这个项目怎么怎么好，待遇怎么怎么好。我问：“已经做出产品来了吗？”F 开始吱吱唔唔，开始转移话题，用一句草草带过：“已经在做了。”我想还是这样啊，没有一个靠谱的。然后 F 开始介绍他的公司，说要给我股份。我没有给出明确的答复，因为让我感觉不靠谱，而且如果拿了股份有一种被束缚的感觉。
下一次见面的时候，他拿来了大概是分股份的合同，我没签，我说：“我可以拿工资帮你干活，不要股份”。F 说好。过了几天，他又拿着一份劳动合同找我签字。至于酬劳一字未提，当然这个时候我还是相信 F 的，我也知道刚开始创业是有困难。而且他也没有那种老板的架子，比较亲切，至少在这个时候。（虽然我很反感这样的，明明不太熟还那么亲切，但也没有到反胃的程度吧。
我开始了解到 F 所说的 “已经在做了”，其实并无此事。他们什么都没有，要从零开始，但是「只差一个程序员」。
到了 4 月 22 号。让我到他的办公室来，我问他：办公室在哪？他说：“在寝室，辅导员的办公室”。我一想为什么骗我？为什么和一开始说的不一样。如果情况是这样，可以告诉我真实的情况，为什么要骗我？这时候就开始不信任了吧。F 开始给我分配一些任务。一开始是是说要做桌面端的一个项目，然后我发现就我一个程序员。。大概就是「只差一个程序员」系列了吧。我想了一下桌面端的我知道 Java swing 和 Qt，接下来的一天我就开始了解这方面的。但是 F 下一天给我看了一下其他人做的成品，我当时有点生气，我说：“这不是网站吗？” F：“对啊，就是网站，就是做一个网站”。无语。。。我的一天就这样浪费了。
我估计这个网站也是比较简单，所以还是答应了。如果数据接口都有的话，但是事实不是如此。我问 F 有没有这个项目的文档，F 说：“没有，要不我帮你写一份吧。“所以说到底还是一个 Idea？为什么一开始要和我扯那些犊子。这更让我觉得这是一个「只差一个程序员」的项目。这时候我已經对这个公司不报希望了，想着做好这个项目，拿了这个项目的钱就走人。
F 的那个”办公室“我只去过一次，就在也不去了。他说那是他们团队工作的地方。最让我觉得不可思议的地方是，F 竟然在工作的时候抽烟，虽然他问了我抽不抽，我说不抽，他就出去抽了。还是无法相信竟然在办公的时候抽烟，这里不是说不能抽烟，你抽不抽烟和我没关系，但是至少工作的时候还是不要抽吧？？*这时候我对 F 个人也不报希望了，甚至开始讨厌。*我似乎同时想到了这个项目的下场。
接下来的发展更加戏剧性，F 开始给我一系列的 Excle 表格，我也认了，因为这事我自己也干过，然后就转化一下格式，简化一些数据就导入数据库了。这里面的工作量，唉，我还不如去搬砖。最后，经过漫长的 ”wtf wtf wtf&amp;hellip;“ 数据是有了（一部分）。接下来 F 开始疯狂提要求，我说没有数据我没有办法的。最后他说去和数据提供方沟通沟通。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LG</title>
      <link>https://leer.moe/2018/05/27/lg/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2018/05/27/lg/</guid>
      <description> 画比文字更抒情
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntuの日本語入力方法</title>
      <link>https://leer.moe/2018/01/30/start_learn_japanese/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 14:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2018/01/30/start_learn_japanese/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;ubuntuの日本語入力方法&#34;&gt;Ubuntuの日本語入力方法&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ubuntu 下的日语输入方法&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;寒假准备学习一波日语（其实已经学了一星期的五十音了，背背背还是不擅长的），不过一些单词总是很熟悉的感觉，日漫看多了的缘故吧，大概日语是中文相近的语系，而且日文里也是有中文的。但也学到一下单词，比如 neko（猫(ねこ)）之前还以为只是一个普通的英文名，但是看作是日文的罗马音就是猫的意思了（。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还学了很多很多单词啊，一下子和动漫里的情节剧情/主角的一两句中二的话联系起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么地狱少女里的无数次的登录网站输入怨恨的人的名字，最近无聊就反反复复的看（不是重点），貌似终于对 PC 端的日语输入法(入力方法)起了兴趣。那么就安装一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用的是 fcitx,所以只需要安装一下输入方法。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-shell&#34; data-lang=&#34;shell&#34;&gt;sudo apt-get install fcitx-anthy
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;安装好之后重启一下。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;background-color:#fff;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-shell&#34; data-lang=&#34;shell&#34;&gt;fcitx -r
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>标点、志愿者、动物园</title>
      <link>https://leer.moe/2017/11/17/what_a_fuck/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 20:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2017/11/17/what_a_fuck/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近太&lt;del&gt;懒了&lt;/del&gt;忙了，快一个月没更新博客。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;标点&#34;&gt;标点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过我翻了一下自己之前的 blog ，发现一个很头疼的问题-就是标点符号的问题，我之前一直是用的英文标点（不管在英文里还是中文里），实际上我书写也是用的英文标点吧，因为我句号只画一个点，而不是中文的一个圈。不想去改以前的了，以后就改为用中文标点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是突然觉得中文标点配中文更美观了（大雾&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入坑一年啦</title>
      <link>https://leer.moe/2017/10/09/ubuntu-one-year/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2017/10/09/ubuntu-one-year/</guid>
      <description>用Ubuntu一年了。感谢大佬带我入坑👏。
截图留念</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年书单</title>
      <link>https://leer.moe/2017/02/13/2017-books/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2017/02/13/2017-books/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;书单&#34;&gt;书单&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;january&#34;&gt;January&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 恶意&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 嫌疑人X的献身&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;february&#34;&gt;February&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 白夜行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 浪潮之巅&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始</title>
      <link>https://leer.moe/2017/01/16/start/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 11:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leer.moe/2017/01/16/start/</guid>
      <description>从高中到大学，已经一个学期了．不知道自己过的怎么样了
 本站基于hexo和github page.主题用的是自己的shell主题.
学习android中&amp;hellip;
一个新的开始?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>